日本人爭D咩，令佢地唔能夠成為世界第一強國？

論人既質素、敬業勤奮、做事認真
日本人應該公認世界第一
咁佢地究竟爭D咩令佢地始終無法成為世界第一強國？

地理

軍事

英文屎算唔算？

近代歷史？

人既創意同想像力,文化自由度呢d同美國比如何

真正意義上既自由同國土資源

因為蝗國次次都贏晒

泡沫經濟

身高

性別歧視？

老屎忽文化？

本身想講歷史 但眼見歐洲以前勁嘅而家都可以柒柒哋

只能夠講係美國太屈機霸住個第一

平均身高？

槍權

最簡單事實就係當年經濟爆破將佢地打回原形

日本嘅職場文化

好多野都唔關本身人種嘅質素嘅問題，要從宏觀上判斷一個國家，都係主要靠經濟，地理資源，地緣政治上入手，樓主你觀點一開始已經命題錯誤

因為中國無讓佢

當年唔玩二戰唔做戰敗國就唔洗做老尾條狗
咁就未必要簽廣場協議死得咁慘

低利率又唔做好監督放任投機先係重要死因，你唔自滿製造泡沫美國抽車都唔會令你有傷元氣

消滅唔到儒家文化
都係靠奴性谷出黎

睇一睇留言發覺原來又係膠post，唔好意思我出返去先

j

原子彈

打輸仗

野心

不如你研究下佢地嘅職場文化先啦
佢地救護員接完單, 送咗個病人返醫院, 走過隔離部汽水機買汽水都被人投訴

得個島發展極有限
二戰擴張失敗

入邊懶係好笑咁啲內容真係不敢恭維
但直接抽返出美國為保護自身貿易順差嘅手段係客觀事實，篤穿咗當年過熱嘅金融市場泡沫。

但日本都係靠美國貿易上完全支援先係戰後能夠迅速復蘇，成為經濟大國。

出得嚟行，就預咗要還

係咪唔識歷史？依家做緊美國隻狗仲點發展？廣場條例硬生生咁將日本剝皮

野心
二戰收左皮之後架仔真係謝晒皮

天災

1. 島國，地理限制
2. 天災，幾十年一獲大地震

當年若果係好似英國咁用大陸均衡 大陸邊個軍閥勁打邊個 邊個軍閥廢幫邊個 長期分裂就唔會搞到咁

80年代後期淨係東京土地總值
就買得起美國全國，
咁樣算唔算世界強國？

你即係想講咩
日本蝦夷國獨立之煩？

泡沫只係不斷堆砌上去嘅數字，再高都經不起考驗

地理位置 國土面積
鬼佬既出現

所以想問佢強國既定義係咩

咁講法今時今日香港既勢力都好大

地理 資源

冇乜突破創造性用品，好多野都係改良人地嘅野。
除左playstation，（或者遊戲機）
我真係諗唔到有乜野係日本原創。

唔知唔緊要
你可以google一下再下定論

子彈火車、公仔麵、卡拉OK、walkman、遊戲機。
只搵到咁多，而家好似冇啦，
新嘅我就搵唔到啦，等高手出手。

TOPIC講世界第一強國
世界第一強國咪美國囉
你仲想點定義呀ON9？

終身顧用制

太尊重人

有容乃大(美國) vs 排外政策(日本)

當有人挑戰美國既地位就會搞佢，所以日本唔會咁揚咁發展

我以為你講偉大既中國添🙂

所以中國而家比老美搞

資源緊拙
如果好似俄國咁大地方就唔會好似而家咁
而家正因為係島國多天災先令日本人對人生有咁多feelings而創造出咁多作品

Asian

天然資源?地理?

地理/自然資源

我諗到既係 資源 同埋 盲從 呢兩樣野。
不過服從唔等於盲從，要分清楚。

地理因素(天災)都係其中一樣。
但多難興邦呢個講法亦時有所聞，
所以我覺得唔算。

點解要做世界第一強國

因為太勁勁到得罪美國

比美國收佢皮打回原形+做美國隻狗

二戰後日本經濟其實好勁
係美國推廣場政策加快爆日本經濟泡沫
之後先比美國搶返第一

197x-198x年個陣日本搞到美元狂跌

做事認真好少做假

被美國禁住都唔知可以做咩

但日本喺國際上受到既尊崇已經係頭幾名

島國
國家係地震帶
颱風
周邊國家敵視（歷史）
其實日本發展到咁已經好勁
輸出好多技術同文化
已經係亞洲第一

爭鮮

google 「廣場協議」

情況同而家貿易戰有d似

人口 國土

人材唔夠多

但做美國隻狗
人民生活都好過贏國人
咁贏國人算係狗都不如？

人口同地理

因為有"世界警察" 大美利堅 美帝

超過7成資產comefrom USA

唔夠無恥

天然資源
冇石油冇天然氣
美國咁勁好大程度係一路搶其他國家資源(中東)
自己就儲埋儲埋 冇内耗自然壯大 賣石油就賣搶番黎果d

已經亞洲第一

冇需要

重階級觀念 英文水平

開始變幫日本打飛機post

地理,二戰美國直接show比你睇點打

日本錯就錯在唔參考大英帝國，明治維新之後，係一個大好機會，甲午戰爭後，如果日本可以好好利用甲午戰爭贏得既資源，再加大力度發展，基本上逃出島國指日可待。二戰就唔駛多講，日本太自大天真，戰線太多太大太長，如果集中發展東北朝鮮，咁依家既日本上左岸，唔駛日日地震火山爆

二戰擴張過度

當然二戰就覺得自己係世界第一強國。到處去打鳩人地。所以咪俾人滅lor。
總結：自以為是的下場
就算美帝知自己係大佬，係敘利亞都唔敢傷到俄佬。

識得創新，科技力又高，但好唔user friendly，你睇下sony A7 II個死人介面

其實佢打左東三省之後收手唔打
依家可能都係佢既

同意！！

三個海洋性國家 英國 美國 日本明明可以做鐵三角統治世界 共狗應該唔會存在

歐洲唔計英國其他都唔講英文

害尻自己人就識班支狗 好既出口 毒野自己人食

資源 地理

留到呢個post 啲回覆，我諗緊係中學生定香討班廢中

Av唔外銷

人民國際視野唔夠闊

但Av女優有外銷

創意又冇乜

打仗輸左

日本其實喺經濟爆破前一度係世界第一強國

經濟上就係
但軍事上唔係

日本做唔到好似美國咁, 全世界都有駐軍

連人帶貨先得加

唔識好似美帝咁廣納賢能

成王敗寇，就係當年輸咗二戰嘅代價

同題目有咩關係?

就係有鬼佬先明治維新做到列強

咁原形都世界第二第三其實仲有咩所謂？

點會冇所謂
邊有人想俾人揸住個春袋

點會阿，瑞士荷蘭比利時呢？
更何妨英文重要性係因果調轉左。

AV有格仔

自大狂妄

太保守，太重傳統

language

openness

以前唔講
但依家d日企根本自己都極無效率

厚面皮

普京又話美帝敢郁手就還拖

侵侵射左百幾枝導彈去，乜撚都冇做得把口

二戰輸比美國一次
90年代經濟比美國食多次

你話呢

太咸濕

睇落同英國差唔多
都係島國
都係同周邊國家有敵對關係
(歷史上英人同法,德,西牙等族都打過唔知幾多鑊)

係冇乜地震同颱風
不過耐唔耐會有風暴雪

GHQ教育馴化曬啦 仲有以前嗰種骨氣咩日本人，淨係修憲都唔知修唔修到

日本旅行就正 長住不了

認真答
日本呢個國家開始繁榮
係靠當初美國係冷戰時期比佢地既經濟，技術援助
果陣美國要係亞洲搵partner對抗communism
考慮各種因素後 決定左日本
之後果d乜乜重工果d 點解起得咁快 你地知啦

但後尾過左排 美國發現日本野又平又靚
已經影響翻美國本土既銷售
就決定做鳩翻日本 課好撚多稅
後尾雖然無野

但美國好明顯係一直食住日本

世界第一強國簡單黎講就係軍事&經濟最強國，日本連建軍都俾人練住春袋，都係算鳩數啦

而家做唔到第二啦

中國成為美國打擊對象就知

希望美國成功啦

否則2025真係到中國話事

呢 d 職場文化真係痴撚線，講緊係發生最熱𠴱段日子，送完一轉過便利店買野飲都可以比人淝。

泡沫都勁？

咁緊係講緊泡沫前

咁德國人呢

呢個真,拎左三省再將北方蠻族屠殺殆盡

咁今日成個日本同世界都唔同哂

二戰果陣企錯邊+地理位置

中國唔同。你睇返中國改革開放後GDP增長同增速。最恐怖既係增速勁。所以美國先驚 唔比佢發展得咁快

唔歡迎外國移民
太多無謂嘅規舉同堅持

不停起野gdp實會增長

一個月同你起好條橋增速實快

地理人口

就算泡沫之後都係勁

泡沫之前東京gdp高過成個南歐

1個月起好邊有gdp
中國模式就梗係係咁起到世界末日

科技同軟實力同文化輸出呢3方面
日本已經係世界top3...

傻的嗎⋯⋯
中國唔打番你蘇聯都郁你啦⋯⋯

CD都係日本人發明

講現代電子野 日本緊隨美國喎

起好之後冧再起過咪大把gdp

其實只要你真係同佢哋相處過
就自日本人有幾咁西

唔覺、舉個例子？小弟淨係知長城都仲健全。

當年出擊嘈醒咗沉睡的巨人囉

第一係地理
第二係俾原子彈搞點之後既日本根本就係靠美國係旁邊慢慢推返起身 依家日本只係做到可以企係度企得隱隱陣陣 而去唔到可以跑既能力

人權 天然資源 領土

英文太廢出事
好多技術外銷唔到
一味自己發展 其實已經好勁
就係差英文果一步
但係民族自專心太強
100年內應該都唔會有太大分別
除非有個首相發神經 普通幼稚園小學開始教英文
咁或者50年~100年可以搞得掂

獻醜

太矮

好想下世可以做日本人

因為我未過去

如果有中國咁大國土
佢地真係玩哂

係係係，每個人都一樣性格既

可能就會演變成今日既中國人

咁又係既。。。
真係話唔埋

中國人其實唔係共產黨攪成咁
今日都未必咁衰格

個社會精神抑壓到咁。。。

你住下日本耐d其實就發覺普遍日本人好撚蠢
你眼見到佢地贏既係手工製品同公民意識
但番工放工時間你咪撚洗旨意見到日本人讓座比老坑大肚婆

利申：住東京，日鳩日同公司d鬼佬屌鳩d垃圾日本人

固步自封，自己一個規格出面另一個規格（睇軌闊就知）
錯失良機， 例如LCD/OLED技術
天然災害，政府財政用於振興災區，無錢推動新嘢
民族主義，厚此薄彼，喺全球化世界裏面食曬屎
資源貧乏，石油、稀土全部進口，俾錢人賺

鬼唔知咩
人地講緊最強,你就講TOP3

我呢幾日又係諗緊呢個問題
明明日本強過中國咁多 但點解發達國家好多時候都擔心中國多過日本？出現乜嘢中國威脅論 但點解唔會有日本威脅論或者韓國威脅論？

我明白日本比老美揸住春袋 但如果真係咁容易控制到一個國家咁點解以前嘅列強會洗牌？

中國俾人八國聯軍添啦，咪又係可以繼續發展，甚至投靠蘇聯都冇成為人哋隻狗

所以我諗地理因素真係佔咗好大部份，因為中國地大物博，根本好難比一個國家控制晒，列強控制又會因為分配不均而鬼打鬼

所以有實力都不如地理優勢，就係所謂嘅留得青山在哪怕冇柴燒

日本咁多地震已經可以阻礙到佢經濟發展啦。

資源

無咩資源？

當年泡沫經濟一玩玩左咁多年D經濟未好過
當你miss左果個同世界一齊經濟增長既時候要再catch up番就真係好難
同埋日本人果種日本最勁唔鐘意信外國人既pride有時候又變左做limit
加埋人口老化要翻身真係唔易

第一把托咩, 咪又係社畜